求救！！！巴西龜肺炎點算

5月尾買返嚟 唔知幾歲
大約兩個星期前開始肺炎（身體傾斜 有時打克痴 唔食野）
前幾日食返野以為好返 點知今日又嚟過 唔肯食野
唔睇獸醫有冇得救 （阿媽唔肯帶佢睇 話禁細隻 甘幾蚊買返嚟 唔會用成千蚊睇）

如果真係唔得 我可以用自己零用帶佢睇獸醫
話曬都係生命嚟

好似好嚴重

其實唔使咁多水浸住,
一定睇左醫生先

有太陽比佢曬太陽 無就買支燈
唔好比水既溫差太大 唔好比佢涼冷氣

快d帶佢睇醫生
龜肺炎好快會死

咁請問邊間獸醫好？
最好港島區區

好好陪佢最後一程

btw , 巴西龜要整個平台畀爬上去休息

水 level , 係去到佢龜殼一半就夠
每日換 1 - 2 次水

睇錯巴打龜頭炎

我屋企都有隻巴西龜
平時淨係畀個盤裝啲水畀佢游
佢成日屙完屎尿都仲浸喺度
又無得曬太陽
不過咁都養咗五年
屋企人叫我喺公園放生佢 唔好折磨佢
但咁同棄養無分別所以我無理佢哋
望住佢由手掌心咁細到宜家成個頭咁大
好想可以令佢過得好啲
到底有咩我可以做？
佢有腐甲 指甲又好長 啲屎好黑好臭
係唔係有病

我都住港島
但出名醫龜幾間都係 九龍新界

我三隻巴養左一年幾都未睇過
但有問定有養龜的frd邊間好
通常都答荃灣 沙咀道獸醫 or 大角咀楓樹街
土瓜灣 dr yu 都出名醫龜 但有frd話比較貴
利伸 以上全部未睇過

你可以試下問學生有冇折

係醫就快d
越遲開始越難醫

水池放生先大鑊
冇野食 衛生又差
一清池就比人入黑膠袋送去堆田
而且巴係入侵物種 放生會害左d本地品種

你講得岩
放生其實係棄養
只係講得好聽d

腐甲聽講可以用Betadine（優碘 即係人用來消毒果種)醫
我未試過
你自己Google search詳情

>指甲又好長 啲屎好黑好臭
呢兩個係正常的 哈哈

多謝巴打意見
但我洗唔洗幫佢剪一剪啲腳甲
我怕太長對佢唔好

唔駛/唔好剪
指甲連血管的
剪會流血

我用天然石頭比佢地做曬台
爬上爬落就順便可以磨下指甲

可能你果隻係仔？
仔指甲長d

雌性體型寬，尾短，泄殖腔孔離尾基部較近；雄性體型較窄而長，尾長而粗，泄殖腔孔離尾基部較遠，爪長。 看腹部花紋，密的是公的，疏的是母的，這是巴西龜的區分方法。 書上說巴西龜的雌雄非常容易鑑別。 雌雄個體差異懸殊，雌龜個體大，雄龜個體小；雄龜前肢爪很長，雌龜無此特徵；雌龜尾稍短，雄龜尾長.

睇嚟我真係要睇多啲資料先得

我啲龜龜住廁所佢哋成日喺廁所周圍走 得閒用啲水啡下佢哋 養咗12年

唔好放生，巴西龜太易生存同繁殖，會造成生態浩劫。

好可愛好可愛好可愛好可愛

我啲龜龜住廁所佢哋成日喺廁所周圍走 得閒用啲水啡下佢哋 養咗12年
得閑咪用個充氣水池加啲水比佢游下水
你放生佢哋仲易死，水又污糟，佢哋養慣咗唔識得自己搵嘢食

肺炎唔好用咁多水養啊
嗰陣帶左我隻草龜睇獸醫
個獸醫一黎就話隻龜要用個肺呼吸 你咁多水浸住佢佢要昂起個頭呼吸會好辛苦

Btw嗰陣獸醫開左好多藥俾我隻龜
要用條管連埋流質食物灌入隻龜個胃到
用左一千蚊 醫番好咩都值

充氣水池...巴打個廁所應該仲大過我個廳
btw我全間屋任佢自由行 所以成日要同佢啲屎玩捉依因

放心 我唔會賤格到棄養佢

腳甲咁撚長嘅

btw好似好乖咁

佢成日都唔磨

佢同我一齊瞓

一齊瞓咁正

最怕周圍屙

我養左兩隻 一人一個大膠箱

一龜一個咁撚爽

佢哋係咪好大隻

訓練到唔會係床痾

好細，上網買都係最細嘅充氣泳池，不過都可以比佢下水嘅嗰隻囉，我充氣泳池啱啱好可以一個人坐入去

唔擺響廁所擺客廳都夠啦

肺炎可以準備身後事

不過嗰啲貴唔係好鍾意響充氣泳池游水囉，游一陣就想走

睇醫生 唔使咁多水 加返小小溫度比佢

龜

聽講呢種會比d抓抓爛

我個隻雌烏龜下肢好脹，有冇人知點解and 解決方法

有可能，不過目前為止冇事，反正呢啲泳池都係上網買唔係好貴，家陣諗緊買唔買個BB沖涼嗰啲大膠盆俾佢游水

我個隻都係，肥得滯生豬腩肉，冬天冇食嘢就瘦翻冇左

肺炎就乾水啦
開冷氣唔好放佢入屋 / 買枝暖管
同埋啲水太污糟 唔食就換水啦

唔識養就一係睇下書問下google
一係就唔好養
我冇養過龜都知公園龜池要擺石啦

我隻草都睇左一千
不過唔係肺炎
用條管餵藥真係好心疼 夾硬撬佢個口
果排晚晚同佢搏鬥想死

我之前果隻又係咁 仲會用口透氣
去金魚街買藥同暖燈
兩三星期後都係

咁都叫細...

有無糧食介紹

啱啱好擺得落廁所咋，充氣泳池同廁所一樣大，仲要唔好充滿晒，如果唔係塞唔到入廁所

如果唔得咪再買細啲，有好多唔同嘅嘅充氣泳池，或者啲大膠盤

唔駛沉水 食野先沉 晒下太陽 或者開個 暖爐 就會好番 不過睇醫生係最好

我果兩隻食糧之外
我仲俾生果佢地食
橙 蘋果 提子

我買過一隻 有糧 有蝦乾 有蟲乾 有果乾嘅
佢好似好鍾意 但好撚貴
買咗3次就買唔起

𠵱加捱緊純糧
我自己見到都唔開胃

我有2隻糧 肉+鈣 同 菜
之後有蝦乾

生果我係餵新鮮水果

咁我等陣畀粒黑加侖子佢嘆吓先

最中意橙 而家我拎住個橙佢都認得
諗住半夜偷偷地食 佢都聞到

掉咗佢買過隻新

我知你講邊隻
zoomed有糧有蝦乾有麥皮蟲乾有cranberry乾果隻
我都餵緊
d cranberry乾 我屋企三隻係完全唔食的
餓都唔會食

zoomed美國牌子
蝦乾、麥皮蟲乾實有d平d的淘寶貨
睇你夠唔夠膽

有時會餵香蕉同提子
之前試過餵士多啤梨 奇異果 車厘士
貴d 反而唔食

屌 諗到都覺得正
我下次又試吓畀橙佢

btw係咪可以當係人食咁去皮就餵得

exact7ly
佢so都唔so吓嚿果乾
我唯有用手將蝦乾串著果乾餵
佢先肯咀嚼兩三吓 然後吐番出嚟

係 我自己met橙 就一kai分開一半俾佢地易食啲

唔夠香
橙同提子最大反應
而家見我拎起個橙就追住我跑

巴打提子畀幾粒佢食最好
正話畀咗6粒佢食 仲畀唔畀好

去埋皮畀佢佢都食食唔落第8嚿

仆街劏咗隻橙畀佢
佢竟然食一啖就唔食

唯有自己食埋佢

佢個胃咁細你餵咁多係咪想佢死

佢平時好大食
生蝦會食到7-8隻
可能第一次食橙有啲怕羞

要控制佢食糧 我有隻之前見野就食
食到嘔

得一隻 平時會唔會好悶

嘔

諗番起我阿婆成撚日話要攞佢嚟煲湯

諗番起都作嘔

搞成點

第一 加溫 d水要比平時暖 30度
第二 保暖 避免溫差 eg 冷氣房
第三 非打手 可以去荃灣有條友叫中峰 賣龜 佢有藥賣 跟佢指示加落水比龜浸（我比佢醫好過）
或者睇獸醫 大圍同土瓜灣都有醫龜
我以前龜bb都試過 但睇獸醫有機會因為隻龜太細 藥會overdose（according to獸醫）
另外營養方面 龜可能會拒食 當時獸醫處方左d貓狗糧俾我force feed佢 用針筒連膠喉餵 但難度係幾高

準備身後事

根本養巴西龜係好貴，淨係空間同曬燈已經好傷